<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一排·湖盐</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-05-10T19:08:09.485Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>藏</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>猫记</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/04/02/%E7%8C%AB%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/04/02/猫记/</id>
    <published>2017-04-02T14:47:46.777Z</published>
    <updated>2017-05-10T19:08:09.485Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>######<em>4月12日</em><br>3月25日周六，我带着一颗按捺了一周都按不下去的养猫的心，直奔Harrisburg旁边的一个小城，不顾两小时的车程把这只小母猫带了回来。</p>
<p>小猫叫乌冬，因为我爱吃，擅自主张地把她的三花理解为白色的面条、酱油色的汤底和焦黄的炸豆腐泡（きつね）。</p>
<p>主人在craigslist上面对她的描述是：very shy, not a cuddler at all, but not aggressive. 很诚实很有意思的描述，让我第一时间动了心。很幸运的是，主人对短信的回复非常及时（是的这很重要，毕竟联系了好几家都回复得很不靠谱，把我着实焦灼了一番），三下五除二就约定了时间地点。当时我的想法是：她要是不恨我，我就把她带回家。</p>
<p>事实上，由于我想养猫想得太急切了，根本就没有见到小美猫的面，就毫不犹豫地买猫箱去了。——她真的很shy很胆小，要不是男主人一手把她拎到箱子里来，我根本找不到她藏身的地方。我提着箱子，她就怯怯地叫。走去沃尔玛换钉子的时候，她就盯着过往的人群，防备地叫。我陪在她身边，也不敢直视她也不敢摸她，生怕她对我有坏人的印象。就这样一路颠簸到家，她从笼子直接钻到沙发底下，藏着一动不动。</p>
<p>刚来的前两天，她就那样一动不动地窝在沙发能被毯子遮住的一角，瞳孔瞪得老大，全身警戒。室友有的时候会把她逼到角落里摸她，而我却不敢上手。看了好多帖子都说，对胆小的猫要有耐心，让她慢慢适应新环境；加之我本来就对猫有敬畏，这下更不敢妄自打扰她。还是室友拉着我说快摸快摸她可享受了，我才敢伸手出去。可能因为伸得太犹豫，几次都被她躲开了，导致我某一天因摸猫不得而把自己关在小屋里失声痛哭。</p>
<hr>
<p>######<em>5月10日</em></p>
<blockquote>
<p>这一个月我都没有再碰过这个文档（摊手），禁不住怀疑自己当初建博客的愚蠢冲动</p>
</blockquote>
<p>好了，说完了刚来的前几天，对猫小心翼翼而无计可施的前几天，下面说说转机到来的那个周末。</p>
<p>31日周五晚上的时候，为了不让乌冬藏在床底，我和室友合力把我的床从墙脚搬到了屋子中心。虽然房间格局被强行改变，看起来也挤了不少，但是能迫使猫和我们多多接触而不是躲得严严实实，还是很值得的。</p>
<p>最意想不到的惊喜发生在第二天愚人节的早上。我醒了之后，发现小东西居然主动跑到我屋里看我。在惊讶之余，她居然跳到了我床上，对着松软的棉被用前爪认真地踩起了“奶”。我伸手摸她，她居然也没有很抗拒，眯起眼睛顶我的手，作配合状。随即她又走到坐起来的我的背后，左蹭蹭右蹭蹭之后居然靠着躺了下来。妈呀！这不就是传说中的猫撒娇嘛！还冲我奶声奶气地叫，简直和前一天判若两猫。现在我手机里还有我周五晚上偷偷地拿食物因她出床底，谨小慎微地用两根手指轻轻拂过乌冬脑门的照片。虽然不敢相信眼前的场景是真的，觉得大概是猫饿极了不得不摆出一副亲昵的讨好的样子，但是心里还是非常喜出望外，搂起猫就想往外走给她喂食，不料乌冬是一只如前主人所言的不喜欢被抱的猫，她狠狠地用后爪蹬了我得大腿仓皇逃走。我一遍慨叹撸猫还是不能太心急，一边诚惶诚恐地给乌冬找吃的。令我欣慰的是，她并没有因为我鲁莽地抱了她就嫌弃我，在她进餐的前后还是用亲昵的蹭蹭向我表示了感激和愉悦，让被猫撸了一身的我感受到了被宠幸的巨大幸福。</p>
<p>从此我就是小乌冬你的猫奴啦o(<em>￣▽￣</em>)ブ</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;######&lt;em&gt;4月12日&lt;/em&gt;&lt;br&gt;3月25日周六，我带着一颗按捺了一周都按不下去的养猫的心，直奔Harrisburg旁边的一个小城，不顾两小时的车程把这只小母猫带了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小猫叫乌冬，因为我爱吃，擅自主张地把她的三花理解为白色的面条、酱油色的汤底
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我不会放弃养猫的</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/23/%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%94%BE%E5%BC%83%E5%85%BB%E7%8C%AB%E7%9A%84/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/23/我不会放弃养猫的/</id>
    <published>2017-03-24T02:43:13.172Z</published>
    <updated>2017-03-24T02:43:13.267Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如题</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;如题&lt;/p&gt;

    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>把自己藏起来</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/21/%E6%8A%8A%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%97%8F%E8%B5%B7%E6%9D%A5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/21/把自己藏起来/</id>
    <published>2017-03-21T14:31:49.057Z</published>
    <updated>2017-03-23T14:22:17.365Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实这很矛盾。  </p>
<p>开一个博客的本意，难道不是给别人展示自己吗？难道不是要开诚布公，作为一个活生生的人接受互联网的审阅吗？</p>
<p>然而我希望接受互联网的审阅，希望写的东西记载在一个广阔的平台，却不希望审阅的人知道我这个人，或者我在其他社交平台上的痕迹；我希望写博客的这个我从其他网络线索中遁身。</p>
<p>所以这个博客就当作一个测试，测试我自己能不能够把自己藏起来，能不能够不留痕迹地记录自己。这里的我，是一个真实的隐匿的我。</p>
<p>不过其实也不会有人想要把我从这个小隔间揪出来吧，哪有人这么无聊地叨扰无名小卒呢？（笑）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实这很矛盾。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开一个博客的本意，难道不是给别人展示自己吗？难道不是要开诚布公，作为一个活生生的人接受互联网的审阅吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我希望接受互联网的审阅，希望写的东西记载在一个广阔的平台，却不希望审阅的人知道我这个人，或者我在其他社交平台上的痕迹；
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
